{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "theme": [
          {
            "Question": "Qui a dit : 'Le seul moyen de faire un excellent travail est d'aimer ce que vous faites' ?",
            "TrueAnswer": "Steve Jobs",
            "FalseAnswer": [
              "Bill Gates",
              "Mark Zuckerberg",
              "Elon Musk"
            ],
            "Explanation": "Steve Jobs, le co-fondateur d'Apple Inc., a souligné l'importance de la passion pour atteindre l'excellence dans son travail."
          },
          {
            "Question": "Selon Nelson Mandela, 'La plus grande gloire de vivre ne réside pas dans ne jamais tomber, mais dans _____ à chaque fois.'",
            "TrueAnswer": "se relever",
            "FalseAnswer": [
              "s'efforcer",
              "réussir",
              "surmonter"
            ],
            "Explanation": "La citation de Nelson Mandela inspire la résilience en soulignant que la véritable grandeur vient de surmonter les défis et de se relever après chaque chute."
          },
          {
            "Question": "Qui a dit : 'Peu importe à quelle vitesse vous avancez, tant que vous ne vous arrêtez pas' ?",
            "TrueAnswer": "Confucius",
            "FalseAnswer": [
              "Bouddha",
              "Socrate",
              "Platon"
            ],
            "Explanation": "Cette citation de Confucius souligne l'importance de la persévérance et de la continuité pour surmonter les obstacles et réussir."
          },
          {
            "Question": "Qu'a dit Winston Churchill de façon célèbre dans le contexte de l'adversité ?",
            "TrueAnswer": "Si tu traverses l'enfer, continue d'avancer",
            "FalseAnswer": [
              "Le succès n'est pas final, l'échec n'est pas fatal : c'est le courage de continuer qui compte",
              "Le courage est la résistance à la peur, la maîtrise de la peur, pas l'absence de peur",
              "Un problème est une chance pour vous de faire de votre mieux"
            ],
            "Explanation": "La citation de Winston Churchill encourage cleverly encourage les individus à persévérer et à endurer malgré les circonstances difficiles, incarnant l'esprit de résilience."
          },
          {
            "Question": "Quel auteur de renom a dit : 'Le seul moyen de faire un excellent travail est d'aimer ce que vous faites' ?",
            "TrueAnswer": "J.K. Rowling",
            "FalseAnswer": [
              "Stephen King",
              "George R.R. Martin",
              "J.R.R. Tolkien"
            ],
            "Explanation": "J.K. Rowling, la créatrice de la série Harry Potter, a préconisé l'importance de la passion et du dévouement pour atteindre le succès et l'épanouissement."
          },
          {
            "Question": "Selon Maya Angelou, 'Vous pouvez rencontrer de nombreuses défaites, mais vous ne devez pas vous _____ être vaincu.'",
            "TrueAnswer": "permettre",
            "FalseAnswer": [
              "accepter",
              "croire",
              "abandonner"
            ],
            "Explanation": "La citation de Maya Angelou met l'accent sur la résilience pour continuellement relever les défis sans y succomber, promouvant un état d'esprit affirmé."
          },
          {
            "Question": "Qui a dit : 'Le seul moyen de faire un excellent travail est d'aimer ce que vous faites' ?",
            "TrueAnswer": "Albert Einstein",
            "FalseAnswer": [
              "Stephen Hawking",
              "Isaac Newton",
              "Nikola Tesla"
            ],
            "Explanation": "La célèbre citation d'Albert Einstein souligne l'importance de la passion et du dévouement pour accomplir des exploits remarquables dans ses activités."
          },
          {
            "Question": "D'après Helen Keller, 'Le caractère ne peut pas se développer dans la facilité et le _____.'",
            "TrueAnswer": "calme",
            "FalseAnswer": [
              "confort",
              "certitude",
              "contentement"
            ],
            "Explanation": "La citation d'Helen Keller indique que le vrai caractère se forge en affrontant des défis et des adversités, et non dans des moments de tranquillité."
          },
          {
            "Question": "'Au milieu de la difficulté se trouve _____.' - Albert Einstein",
            "TrueAnswer": "l'opportunité",
            "FalseAnswer": [
              "la résilience",
              "la persévérance",
              "le succès"
            ],
            "Explanation": "La citation d'Albert Einstein résume l'idée que les défis offrent des opportunités de croissance et d'avancement, encourageant une perspective positive face à l'adversité."
          },
          {
            "Question": "Qui a dit : 'Il semble toujours impossible jusqu'à ce qu'_____ est fait' ?",
            "TrueAnswer": "c'est fait",
            "FalseAnswer": [
              "vous essayez",
              "c'est réalisé",
              "vous croyez"
            ],
            "Explanation": "La citation de Nelson Mandela inspire la détermination en soulignant ce qui peut sembler insurmontable peut être surmonté par l'action et la persistance."
          },
          {
            "Question": "Selon Walt Disney, 'Tous nos rêves peuvent devenir réalité, si nous avons le _____ de les poursuivre.'",
            "TrueAnswer": "courage",
            "FalseAnswer": [
              "foi",
              "vision",
              "engagement"
            ],
            "Explanation": "La citation de Walt Disney souligne le rôle essentiel du courage dans la concrétisation des aspirations et le dépassement des obstacles rencontrés sur le chemin du succès."
          },
          {
            "Question": "Qui a dit : 'La plus grande gloire de vivre ne réside pas dans ne jamais tomber, mais dans _____ à chaque fois.' ?",
            "TrueAnswer": "se relever",
            "FalseAnswer": [
              "s'adapter",
              "prospérer",
              "réussir"
            ],
            "Explanation": "La citation de Nelson Mandela transmet l'idée que la résilience et la croissance découlent de surmonter les défis et de se relever inlassablement après les revers."
          },
          {
            "Question": "Que Maya Angelou affirmé sur l'adversité ? 'Vous pouvez rencontrer de nombreuses défaites, mais vous ne devez pas vous permettre d'être _____.'",
            "TrueAnswer": "vaincu",
            "FalseAnswer": [
              "découragé",
              "détourné",
              "submergé"
            ],
            "Explanation": "La citation de Maya Angelou met en lumière l'importance de refuser de succomber aux revers, préconisant une détermination inébranlable à surmonter les adversités."
          },
          {
            "Question": "Selon Confucius, 'Notre plus grande _____ ne vient pas de ne jamais tomber, mais de nous relever chaque fois que nous tombons.'",
            "TrueAnswer": "gloire",
            "FalseAnswer": [
              "force",
              "puissance",
              "succès"
            ],
            "Explanation": "La citation de Confucius souligne que la véritable réussite réside dans la résilience à se relever après l'adversité, marquant ainsi son cheminement de véritable grandeur."
          },
          {
            "Question": "'Le seul moyen de faire un excellent travail est d'aimer ce que vous faites.' Qui a prononcé ces paroles inspirantes ?",
            "TrueAnswer": "Steve Jobs",
            "FalseAnswer": [
              "Elon Musk",
              "Mark Zuckerberg",
              "Bill Gates"
            ],
            "Explanation": "Steve Jobs a souligné l'importance de la passion pour accomplir un travail remarquable, inspirant dévotion et engagement dans ses activités."
          },
          {
            "Question": "Qui a dit : 'Peu importe à quelle point la vie devient difficile, vous ne devriez pas abandonner' ?",
            "TrueAnswer": "Beyoncé",
            "FalseAnswer": [
              "Rihanna",
              "Adele",
              "Lady Gaga"
            ],
            "Explanation": "Beyoncé a mis l'accent sur la résilience et la persévérance, encourageant la détermination à surmonter les défis et les adversités rencontrés dans la vie."
          },
          {
            "Question": "Selon Napoléon Hill, 'La force et la croissance ne viennent que par un effort _____ et la lutte.'",
            "TrueAnswer": "continu",
            "FalseAnswer": [
              "la résilience",
              "l'optimisme",
              "la persévérance"
            ],
            "Explanation": "La citation de Napoléon Hill souligne la nécessité d'efforts soutenus et du dépassement des obstacles comme moyen d'atteindre la force et le progrès."
          },
          {
            "Question": "Qui a dit : 'On ne sait jamais à quel point on est fort jusqu'à ce que être fort soit le seul choix qui reste' ?",
            "TrueAnswer": "Bob Marley",
            "FalseAnswer": [
              "John Lennon",
              "Michael Jackson",
              "Elvis Presley"
            ],
            "Explanation": "La citation de Bob Marley met l'accent sur la révélation de la force dans les moments difficiles, inspirant les individus à reconnaître leur résilience face à l'adversité."
          },
          {
            "Question": "D'après Franklin D. Roosevelt, 'Une mer calme n'a jamais fait un marin _____.'",
            "TrueAnswer": "habile",
            "FalseAnswer": [
              "navigateur",
              "capitaine",
              "nageur"
            ],
            "Explanation": "La citation de FDR souligne que faire face à des moments difficiles et turbulents est essentiel pour la croissance personnelle et l'acquisition de compétences et de résilience."
          },
          {
            "Question": "Qui a dit : 'Les difficultés renforcent l'esprit, tout comme le travail fait le corps' ?",
            "TrueAnswer": "Sénèque",
            "FalseAnswer": [
              "Aristote",
              "Platon",
              "Socrate"
            ],
            "Explanation": "La citation de Sénèque établit un parallèle entre la force mentale acquise en surmontant les difficultés et la force physique obtenue grâce au travail, promouvant la résilience et la persévérance."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}